大家的簽名有用! 逾百英國議員籲英聯邦國家給香港居民第二公民身份

近130名英國國會議員，包括前港督彭定康，向外相藍韜文發表聯署信，呼籲英聯邦國家給予香港居民第二公民身份及居留權。

聯署信說，中國最近的言論及行動，表明北京領導層已經脫離基本法規定，對維護香港生活方式的承諾，英聯邦國家應該為香港人提供保障，又要求將有關討論，列入明年在盧旺達舉行的英聯邦政府領導人會議議程。

目前很多香港居民都持有BNO護照，但不享有英國居留權，藍韜文日前表明，若果更改規定，可能會破壞一國兩制。